唔係太留意其他國家，但香港巴士係咪算發展得最成熟？

感覺其他國家既巴士都係好輔助性質
路線都係流水式，好似唔多見好似香港咁又有流水又有快線
香港機場巴士又係好痴線，總有一架係你屋企附近
巴士D裝修都不在話下，尤其係九巴紅色個D既裝修真係幾典雅

有冇巴絲比較熟識外國巴士發展
可以講下同香港比有咩優劣之處?

除咗冇得找錢之外 都幾成熟

冇找錢
Apple Pay

世界第一，毫無疑問。

因為香港細 人集中 地區交通規劃好
係外國 一係太大人唔集中 個個人有自己車 一係規劃唔好 巴士好難係市運作

香港地方細發展當然比較容易,香港巴士缺點應該係唔夠司機
唔夠人手換更令司機休息不足成日都有意外

香港當然唔大
所以拎城市比
好似都冇城市既巴士咁發達？

同埋唔知係睇慣左定點
就算我知香港巴士好多都係英國野
但英國 新加坡個d 同款巴士就硬係望落冇咁有氣派

香港巴士站世界第一細
長期頂返出路口on99

real
contactless係外國係同交通卡平等

香港唔似歐洲有司機工時限制
以香港地maximize efficiency文化
就算請夠司機都只係杯水車薪

香港唔係比班巴士廠用黎做指標咩
係香港行到就可以出貨賣
冇留意巴士
係咪比亞迪支那野都出雙層？

係韓國巴士地鐵同一個收費系統
中途任你轉車，只係用起點終點距離計錢

政策一路係以鐵路骨幹巴士為輔

對比中巴專營權末期其實目巴士大不如前
近年巴士營運飽受制肘
就算搭好多新開直通長途路線都快唔起

最簡單另舉一例
現時你出街寧願搭返非空調巴士都冇架
以前至少可以揀
問題到底是誰的責任？

Extensive =/= developed =/= mature

但係個車身裝工就不了太多雜聲

有得俾信用卡就更美好